自決派撐台成立關注香港民主連線 建制派稱觸及中央紅線

自決派撐台成立關注香港民主連線 建制派稱觸及中央紅線

2017-06-12 21:22:37 HKT

台灣民進黨與時代力量等18位立委成立「台灣國會關注香港民主連線」，關注及爭取香港爭取民主，成立典禮獲多名香港本土派議員如羅冠聰、陳志全及朱凱廸等出席，有建制派認為此舉觸及中央紅線。

工聯會立法會議員黃國健接受《蘋果》查詢指，台獨一向是中央的「紅線」，自決派議員支持台獨團體搞的關注香港民主運動，「（係）踩咗中央嘅紅線，兩派搞埋一堆，即使話自己唔係搞港獨，都變咗港獨」，他認為這會令香港爭取民主有反效果，減低日後香港的議價能力。

經民聯立法會議員梁美芬亦指，中央覺得台灣的時代力量、民進黨是台獨勢力，他們與本港自決派議員走在一起，關注香港的政治問題，勢必觸動中央神經，中央會感到主權受威脅，並對本港自決派加以戒備，最終只會令香港爭取民主帶來更大傷害和困難：「一講起台獨，自然就會諗起港獨，一定係弄巧反拙，令到中央評估香港呢類想進行民主改革嘅力量時，疑慮會更加大。」

民主黨主席胡志偉認為，建制派或民主派政團與不同地方就香港的一國兩制、高度自治作意見交流，是普遍現象，不覺得有問題。
<蘋果>